%%3.projekt do ITY
%%Patrícia Jamrišková, 1BIA, xjamri01@fit.vutbr.cz


\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[left=2cm,text={17cm, 24cm},top=3cm]{geometry}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{epic}
\usepackage{graphics}
%\usepackage{amsmath}
\usepackage{picture}
\usepackage[ruled,czech,linesnumbered,longend,noline]{algorithm2e}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{times}

%\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
\LARGE
\textsc{Vysoké učení technické v~Brně}\\
[-0.4mm]
\textsc{Fakulta informačních technologií}\\
\vspace{\stretch{0.382}}
\LARGE
Typografie a publikování -- 3. projekt
\\[-1.2mm]
\Huge
Tabulky a obrázky\\
\vspace{\stretch{0.618}}
\Large
\today\hfill Patrícia Jamrišková
\end{center}
\end{titlepage}

\newpage
\pagestyle{plain}

\section{Úvodní strana}
Název práce umístěte do zlatého řezu a nezapomeňte uvést dnešní datum a vaše jméno a příjmení.

\section{Tabulky}
Pro sázení tabulek můžeme použít buď prostředí \texttt{tabbing} nebo prostředí \texttt{tabular}.

\subsection{Prostředí \texttt{tabbing}}
Při použití \texttt{tabbing} vypadá tabulka následovně:

\begin{tabbing}

Vodní melouny \quad \= 25,90 \quad \= Množství \= \kill
\textbf{Ovoce}\> \textbf{Cena}\> \textbf{Množství}\\
Jablka \> 25,90 \> 3\,kg\\
Hrušky \> 27,40 \> 2,5\,kg\\
Vodní melouny \> 35,-- \> 1\,kus\\

\end{tabbing}

\noindent 
Toto prostředí se dá také použít pro sázení algoritmů, ovšem vhodnejší je použít prostředí \texttt{algorithm} nebo \texttt{algorithm2e}(viď sekce 3).

\subsection{Prostředí \texttt{tabular}}
Další možností jak vytvořit tabulku, je prostředí \texttt{tabular}. Tabulky pak budou vypadat takto\footnote{Kdyby byl problem s \texttt{cline}, zkuste se podívat třeba sem http://www.abclinuxu.cz/tex/poradna/show/325037.}:

\bigskip
\begin{table}[h]
\begin{center}
\catcode`\-=12
\begin{tabular}{| l | r | r |} \hline
& \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cena}} \\ \cline{2-3}
\textbf{Měna} & \textbf{nákup} & \textbf{prodej} \\ \hline
EUR & 24,501 & 24,324 \\
JPY & 105,484 & 105,847 \\
USD & 16,632 & 16,328 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Tabulka kurzů k~dnešnímu dni}
\label{tab1}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h]
\begin{center}
\catcode`\-=12
\begin{tabular}{| c | c |} \hline
$A$ & $\neg A$\\ \hline
\textbf{P} & N\\ \hline
\textbf{X} & X\\ \hline
\textbf{N} & P\\ \hline
\end{tabular}
\begin{tabular}{| c | c | c | c | c |} \hline
\multicolumn{2}{| c |}{} & \multicolumn{3}{| c |}{$B$}\\ \cline{3-5}
\multicolumn{2}{| c |}{$A \vee B$} & \textbf{P} & \textbf{X} & \textbf{N}\\ \hline
& \textbf{P} & P & P & P\\ \cline{2-5}
$A$ & \textbf{X} & P & X & X\\ \cline{2-5}
& \textbf{N} & P & X & N\\ \hline
\end{tabular}
\begin{tabular}{| c | c | c | c | c |} \hline
\multicolumn{2}{| c |}{} & \multicolumn{3}{| c |}{$B$}\\ \cline{3-5}
\multicolumn{2}{| c |}{$A \wedge B$} & \textbf{P} & \textbf{X} & \textbf{N}\\ \hline
& \textbf{P} & P & X & N\\ \cline{2-5}
$A$ & \textbf{X} & X & X & N\\ \cline{2-5}
& \textbf{N} & N & N & N\\ \hline
\end{tabular}
\begin{tabular}{| c | c | c | c | c |} \hline
\multicolumn{2}{| c |}{} & \multicolumn{3}{| c |}{$B$}\\ \cline{3-5}
\multicolumn{2}{| c |}{$A \rightarrow B$} & \textbf{P} & \textbf{X} & \textbf{N}\\ \hline
& \textbf{P} & P & X & N\\ \cline{2-5}
$A$ & \textbf{X} & P & X & X\\ \cline{2-5}
& \textbf{N} & P & P & P\\ \hline
\end{tabular}
\caption{Kleeneho trojhodnotová logika}
\label{tab2}
\end{center}
\end{table}

\section{Algoritmy}
Pokud budeme chtít vysázet algoritmus, můžeme použít prostředí \texttt{algorithm}\footnote{Pro nápovědu, jak zacházet s~prostředím \texttt{algorithm} můžeme zkusit tuhle stránku:
\\
http://ftp.cstug.cz/pub/tex/CTAN/macros/latex/contrib/algorithms/algorithms.pdf.} nebo \texttt{algorithm2e}\footnote{Pro \texttt{algorithm2e} zase tuhle: http://ftp.cstug.cz/pub/tex/CTAN/macros/latex/contrib/algorithm2e/algorithm2e.pdf.}. Příklad použití prostředí \texttt{algorithm2e} viz Algoritmus \ref{alg1}.

\newpage

\algsetup{indent=2em}
\begin{algorithm}[H]
\caption{\textsc{Fast}SLAM}
\label{alg1}
\SetKwInput{Input}{Input}
\SetKwInOut{Output}{Output}
\SetNlSty{}{}{:  } 
\SetInd{1em}{1em}
\SetNlSkip{-1.33em}

\Input {$(X_{t-1},u_t,z_t)$}
\Output {$X_t$}
\BlankLine
\Indp \Indp
	$\overline{X_t} = X_t = 0$\\
		\For{$k=1$ to $M$}
		{
	$x_t^{[k]} =$\emph{sample\_motion\_model}$(u_t,x_{t-1}^{[k]}) $ \\
	$w_t^{[k]} =$ \emph{measurement\_model} $(z_t, x_t^{[k]},m_{t-1})$ \\
	$m_t^{[k]} =$ \emph{updated\_occupancy\_grid} $(z_t,x_t^{[k]},m_{t-1}^{[k]})$ \\
	$\overline{X_t} = \overline{X_t} + \langle x_x^{[m]},w_t^{[m]}\rangle$}
		\For {$k=1$ to $M$}
		{
	draw $i$ with probability $\approx w_t^{[i]}$ \\
	add $\langle x_x^{[k]},w_t^{[k]}\rangle$ to $X_t$ \\
		}
\Return{$X_t$}
\end{algorithm} 
\bigskip 


\section{Obrázky}
Do našich článků můžeme samozřejmě vkládat obrázky. Pokud je obrázkem fotografie, můžeme klidně použít bitmapový soubor. Pokud by to ale mělo být nějaké schéma nebo něco podobného, je dobrým zvykem takovýto obrázek vytvořit vektorově.
\begin{figure}[h]
\centering
\scalebox{0.4}{\includegraphics{etiopan.eps}
\reflectbox{\includegraphics{etiopan.eps}} }
\caption{Malý etiopánek a jeho bratříček}
\label{obr1}
\end{figure}

\newpage

Rozdíl mezi vektorovým\,\ldots
\begin{figure}[h]
\begin{center}
\scalebox{0.4}{\includegraphics{oniisan.eps}}
\caption{Vektorový obrázek}
\label{obr2}
\end{center}
\end{figure}

\noindent\ldots\,a bitmapovým obrázkem 

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\scalebox{0.6}{\includegraphics{oniisan2.eps}}
\caption{Bitmapový obrázek}
\label{obr3}
\end{center}
\end{figure}
se projeví například při zvětšení.

\noindent Odkazy (nejen ty) na~obrázky \ref{obr1}, \ref{obr2} a \ref{obr3} a také na~tabulky \ref{tab1}, \ref{tab2} a také na~algoritmus \ref{alg1} jsou udělány pomocí křížových odkazů. Pak je ovšem potřeba zdrojový soubor přeložit dvakrát.

Vektorové obrázky lze vytvořit i přímo v \LaTeX u, například pomocí prostředí \texttt{picture}.Všechny rozměry jsou uváděny v~mm.

\newpage



\begin{figure}
\begin{center}
\setlength{\unitlength}{1.35mm}
\begin{picture}(115,158.5)
\put(0,0){\linethickness{1pt}\framebox(115,158.5){}}

%vyska stranky
\put(94,43){\makebox(15,14.5){\shortstack{Výška\\ stránky\,=\,158,5}}}
\put(102,55){\vector(1,1){10}}
%okrajova poznamka
\put(94.5,77){\linethickness{1pt}\framebox(15,10){\textbf{\shortstack{Okrajová\\ poznámka}}}}
\put(88,96.5){\makebox(20,14.5){\shortstack{Mezera\,=\,9}}}
\put(96,102){\vector(-1,-2){6}}
\put(90,90){\vector(-1,0){4.5}}
\put(90,90){\vector(1,0){4.5}}
\put(92,87){\makebox(20,14.5){\shortstack{Šířka\\ boxu\,=\,15}}}
\put(102,90){\vector(-1,0){7.5}}
\put(102,90){\vector(1,0){7.5}}
%hlavicka
\put(58,137){\vector(1,0){27.5}}
\put(58,137){\vector(-1,0){27.5}}
\put(55,137){\makebox(10,5){\shortstack{Šířka boxu = 55}}}
\put(30.5,124){\linethickness{1pt}\framebox(55,10){\textbf{Hlavička}}}
%telo
\put(30.5,35){\linethickness{1pt}\framebox(55,75){\textbf{Textové tělo}}}
%lavy okraj
\put(7.5,90){\vector(1,0){7.5}}
\put(7.5,90){\vector(-1,0){7.5}}
\put(2.5,90){\makebox(10,5){\shortstack{Mezera = 15}}}
% pravy bocny vektor
\put(112,79.25){\vector(0,1){79.25}}
\put(112,79.25){\vector(0,-1){79.25}}
%dolny vektor a popis
\put(57.5,3){\vector(1,0){57.5}}
\put(57.5,3){\vector(-1,0){57.5}}
\put(52,3){\makebox(10,5){\shortstack{Šířka stránky = 115}}}
%ciarkovane ciary
\multiput(15,151.5)(0,-10){16}{\line(0,1){7}}
\multiput(0,144)(10,0){11}{\line(1,0){7}}
%prave vektory a popisky
\put(88,151.25){\vector(0,1){7.25}}
\put(88,151.25){\vector(0,-1){7.25}}
\put(90,144){\makebox(15,14.5){\shortstack{Výška \\ mezery\,=\,14,5}}}
\put(88,139){\vector(0,1){5}}
\put(88,139){\vector(0,-1){5}}
\put(89,132){\makebox(15,14.5){\shortstack{Výška \\ mezery\,=\,10}}}
\put(88,129){\vector(0,1){5}}
\put(88,129){\vector(0,-1){5}}
\put(89,122){\makebox(15,14.5){\shortstack{Výška \\ hlavičky\,=\,10}}}
\put(88,117){\vector(0,1){7}}
\put(88,117){\vector(0,-1){7}}
\put(89,110){\makebox(15,14.5){\shortstack{Výška \\ mezery\,=\,14}}}
\put(88,72.5){\vector(0,1){37.5}}
\put(88,72.5){\vector(0,-1){37.5}}
\put(89,55){\makebox(15,14.5){\shortstack{Výška\\ těla\,=\,75}}}
\put(88,27.5){\vector(0,1){7.5}}
\put(88,27.5){\vector(0,-1){7.5}}
\put(89,17){\makebox(15,14.5){\shortstack{Výška\\ mezery\,=\,15}}}
\put(88,15){\vector(0,1){5}}
\put(88,15){\vector(0,-1){5}}
\put(89,4){\makebox(15,14.5){\shortstack{Výška\\ paty\,=\,10}}}
%pata
\put(30.5,10){\linethickness{1pt}\framebox(55,10){\textbf{Pata}}}
\end{picture}
\caption{Vektorový obrázek v~prostředí \texttt{picture}}
\end{center}
\end{figure}
\end{document}



